原來觀塘海濱公園有個所謂單車共融

啟德單車徑試驗人車共行 首階段7.5公里料2023年落成

2018年12月09日(日) 19:49更新 11:09建立

啟德擬建13公里長的單車徑網絡，連接多個景點。土木工程拓展署於今年7月起在啟德發展區觀塘海濱公園，推行一項為期半年的試驗計劃，將園內長約1公里的行人路，改為讓行人和單車共用的「共融通道」，並有社企借出單車及裝備供市民免費借用。

發展局局長黃偉綸今(9日)發表網誌，指整個啟德發展區單車徑網絡及「共融通道」，將參考試驗計劃的經驗，分兩階段建造。首階段網絡總長約7.5公里，預計於2023年與啟德發展區相關休憩用地、啟德體育園、啟德車站廣場等一併落成；第二階段將配合區內基礎建設及其他發展項目的推展時間表，預計在2025年後落成。

黃續指，試驗計劃實行近5個月，截至11月底為止，大部分使用者均表示支持行人與單車共融的概念。他期望「共融通道」網絡完成後，市民可以利用單車漫遊啟德，讓前啟德機場用地和附近海濱的地區成為休閒新地帶。

負責啟德發展計劃的土木工程拓展署總工程師羅世柏表示，啟德發展區內約100公頃，已預留作休憩用途，其中會建造總長度約13公里的單車徑網絡。走線同時連接啟德發展區多個景點，包括啟德車站廣場、啟德體育園、啟德河、龍津石橋保育長廊、宋皇臺公園、都會公園、跑道公園，並途經觀塘避風塘兩旁的海濱長廊地段。

羅表示，海外城市早已實行「共融通道」，有別於香港的與行人路分隔的單車徑，市民對於人車共行或會有運作及安全的顧慮，故現時短期試驗計劃，有利累積管理和實施經驗，為日後在啟德發展區全面推行「共融通道」作參考。

「共融通道」由東華三院BiciLine單車生態旅遊社會企業營運，借出單車同時安排單車大使駐場，提供指導和協助。更試行以AI(人工智能技術)進行實時事故偵測。如路面發生碰撞或意外，會發出警報，提醒工作人員即時到現場提供協助。

DLLM，佢個單車共融就係畀你喺行人路上踩單車，即係連單車徑都冇條，遲啲又話喺啟德起啲咁嘅嘢，想踩快啲都唔得啦？點解唔確確實實起條單車徑要搞啲乜撚嘢單車共融？係咪又想籍此掠多啲水？

Btw 香港嘅單車發展真係好撚落後，人哋外國已經用單車代步，發展到有單車公路連接城市，單車專用橋、單車隧道等等，而香港呢？港九舊區車多路窄冇都可以接受，但新區（如啟德、西九）明明有位都只係整「單車共融」，新界仲駁嘅條11公里要落10次車、又上又落又要停燈嘅單車徑，好心啦，如果正苦肯鼓勵市民用單車代步，我想信無論交通意外定塞車情況都有改善。

咪同西九之前一鳩樣 最後一定收皮

西九之前又係有單車共融？點解收咗皮嘅？

香港班閪官根本就無諗過俾人用單車代步

西九嗰條所謂單車徑根本同行人路放埋一齊
又吊腳又短到仆街 去要半個鐘但係十分鐘踩完
個租車同觀塘嗰間係同一間
租車還車要就返佢個office hour仲要$50買張儲值咭
車又得幾架 根本係做個樣呃funding
單車代步跟本世界各地有大把成功案例
正苦又要懶係有想法扮有做野咁
單車徑都未起好就想搞市區
超級單車徑都講撚咗廿幾年都未起好

啱啱搭車經過粉嶺公路古洞段，見到條徑有啲斷斷地，去到河上鄉嗰個位竟然要兜上去雙魚河再落返上水，兜咁遠係人都想行馬路啦

單車徑斷開一段段
踩到咁上下要落車推幾米 再踩過

撞啱d狗推廣安全
唔落車推又比狗捉

新區其實應該起定啲單車徑，咁遲啲舊區重建咪可以駁返囉

整條單車高速橋，上面行單車下面行人，一舉兩得

已經試完好耐 冇埋

有好耐

係，呢個係2018新聞

外國單車徑全部都係喺馬路畫條路出嚟畀單車行
所以永遠冇人、單車、汽車爭路嘅情況
單車徑亦做到真正四通八達

屌你老母香港啲死人單車徑
又爛地又短又閪又多黃棍阻撚住人踩
完全on9垃圾到閪咁

香港私家車憎單車憎到死

本身道路設計就無預單車 要加線只能cut行人路空間

點解唔將行人路同馬唔改做共融道路

深圳d單車徑靚到

黃棍真係唔知邊條撚樣諗出黎
好危險

推動電動板車仲好 好似歐洲咁

4個轆都無推電車
下世紀啦

香港地 路窄人多 到到都double parking
車來車住又急 想做到外國咁諗都咪諗

話說我上次喺孖橋轉右落火炭，點知嫁車大啲啫就撞埋去堆黃棍撞到個膝頭，痛到我呢